講左大半年，失業率先得6.4%

就業人口363萬，得23萬人失業，十個都未有一個
排隊買樓、買名牌，Sogo 一田 Aeon仍然爆人

你晚上出下銅鑼灣，尖沙咀，就知大鑊

宜家先開始

樓豬知唔知十分一係好撚多？

樓主有冇出下街

假，個數字係睇佢點定義失業

夜晚七點銅鑼灣仲好多人好多私家車

好多人shopping 吃飯

因為而家係旅遊業相關嘅行業先出事
反而民生野仲企得好穩
證明疫情影響未完全浮現
如果再唔開關, 個失業率就真係會升

個人工同埋失業率係有滯後, 最少四季

利申: 碩士論文研究過香港就業環境

香港人無事啦

人人大把儲蓄，你估鬼佬咩

政府都未關水喉

好多職業政府出糧

好撚多人咼

日日經老銅

Chanel前日新season返貨第一日 我幫老婆買手袋等左半個鐘先俾到錢 排晒隊咁碌卡 經濟非常差

條街有人=\=有人買嘢

定係失業撚唔應該出街？

econ?

巴打係英國讀書係做關於香港既research?
咁得意既

明顯少左好多人

其實仲估多左，好多人廿幾30歲退左休

03年個期最高峰都係8.X%

係, 因為對香港個聯繫匯率有興趣
當年個Lecture直頭請左建議呢個policy 嘅鬼頭演講

多過早幾個月好多啦
WFH個時真係少

係

而家都多番好多
最近個個星期六去尖沙咀都好多人
不過食完飯都仲係冇曬就真嘅

出街商場好熱鬧
donki好多人

No pay leave都當有工返

年底你會見到條街冇乜人

見幾間酒樓以前做完晚市做宵夜
而家得取消埋宵夜，平日夜晚開一半都坐唔滿，係星期五六好少少

樓主又黎維穩了

無失業,放無薪假姐

我都想,日日返工放工多人到咩咁,迫到仆街

將班無野做既人趕返大灣區做野, 失業率跌之餘又可以幫大陸賣命

700萬人有一成有錢都70萬人，去曬你所講嗰d地方想點爆都得，但其餘人就食屎然後答你香港經濟仲好好，同支那一樣。1%有錢=全中國都有錢

呢個宜家好正, 由上年聽到宜家

講彌敦道
條街都仲有人行，不過街舖摺咗近三分二，同埋啲行人都係兩手揈揈

想知 可唔可以講多少少

等多陣，12月ess一過就手起刀落

失業嘅都係窮人 有錢人根本無影響
高層炒低層咪失業 仲有玉坤做生意 ig shop嗰啲又無影響

cut鐘
無薪假
呢d唔算失業
呢個6.4%同正常6.4%唔同

問題係而家街鋪係冇野好賣
冇野好睇
以前冇得隨時上網睇資訊，行街摸下呢樣果樣都好有新鮮感

重有保就業，燒公帤頂失業率
疫情至少到下年夏天
過年見真章

都未計我屌你老母港共
我覺得實數係20.8%粗略估計

份儲蓄供到幾多個月樓？

一爆斷供潮，即

保就業一停先見真章

見到Donki排隊俾錢嘅人龍，你就知道失業率6.4% is not a big deal

專家食屎啦

大鑊到就黎人踩人

當年最高峰應該大概三十萬人失業
而家大概25萬
要追真係兩三下就過

哦 過埋今日個月你就知架啦

停唔停保就業 都係拎完錢照樣炒人
仲多左舊錢不知幾爽
我上一間公司就係咁

香港個聯繫匯率只係益極少數人
尤其商家同埋股票佬
亦因為息口唔可以調節, d人咪買樓買股保值
LERS係1983年推，果陣樓價先因為移民潮跌完
跟住就係咁上到97年金融風暴直到03年先至再有突破

因為個LERS令到經濟復元得最慢
而人工就一路都係咁低，香港人仲係97個價
換句話講我地嘅人工係跑輸通脹，呢樣經濟學入面叫Rigidity
意思係個數好難會有大變動
再加上香港係要跟美國嘅policy去決定息率同埋鎖死7.8呢個位
令香港個匯率難以因應經濟調節，亦都整定左香港係受金融同地產霸權欺凌
難以發展其他產業，因為會通賬例如QE低息環境就會熱錢入晒嚟，推高物價
再加上支那會用呢樣野會走資同埋洗黑錢令樓價同股市一直咁旺
但呢d旺氣香港人完全分享唔到仲要百物騰貴，呢樣就係聯匯之惡
所以話LERS係支那春袋都不為過

篇野寫左太多年，有少少1999
希望有d高手可以幫手梳理一下

保就業11先到期

換句話講佢將個影響滯後拖延左
一日個疫情未好，失業率再升係遲早問題
加上香港減人工係好難，因航都係搞左好耐先cut到

今日先有公司裁員

係,所以之前成日話點解保就業係保老闆唔係保員工,盤生意保唔住,份工都唔會有, 過左12月中應該個數字先會反映個現況

講到尾 咪又係低下階層受影響
富者越富

餐飯又咪係咁撚柒貴又難食
差差差差你老母個臭閪咩

好簡單，港共唔想現有經濟結構崩潰
但呢樣先至係自由市場
就用呢招死頂

所以失業率上升同埋經濟衰退往往係轉型嘅機會

開關？ 碩士？ 開關就真係閪淋

講真
其實一個地方無論點衰都好, 都無可能過一半人失業

二戰前, 美國經濟大蕭條
結果失業率 都只係25%......即係得 1/4人失業
仲有3/4 有工開

多人到ON9

一至五，睇呢兩個區觀塘荔枝角返工放工都仲咁多人，就知所謂失業率係呃人。

傻西
donki 你當超市+便利店好了
on9仔

樓主未讀完中學唔好屌咁衡

係呀係呀
地鐵仲係咁迫人

唔洗講咁多
而家就有1個係度

利申:畢業半年

btw有樣野叫就業不足
唔撚想教自己睇係咩黎

push

香港公佈既失業率，同大陸公佈既gdp一樣
低下階層唔計

今日食晏先等左66張檯成個鐘先有得食

DOW 史上第一次收30,000以上

推 Luke de Pulord: 香港人玩twitter打國際線真係有用 - 分享自 LIHKG 討論區

燒左3500億 唔見你講

邊區

香港人儲蓄比率世界級高
有物業嘅大部分又供完（統計處2016data 7成供完）
其實個底真係好撚厚
香港地 你要靠份工先生活到嘅其實係咪都含撚嫁啦

樓價冇跌就知冇斷供潮啦

條街多人等於經濟好

利申經濟F

未來14日是關鍵

牛角唔金卡
夜晚要等過百張飛

牛角無金卡根本唔撚洗食 晚晚都爆

牛角
想BK BUFFET同囡囡食，爆哂而家排係WAITING LIST

開關就真係食得屎啦用市民安危換失業率？
Short撚左？

virus一完 啲野就開始浮上水面

無左保就業起碼+10%

10%以上個社會先會有機會出事

呢句聽左好多個月

牛角本身都勁多人食

大咩獲姐藥房大獲呀？名店大獲呀？你地用香港人嘅不便去賺錢有無分啲比我地呀？錢就你地賺曬，啲大陸人帶黎嘅壞處就我地食曬

少咗中國人

多人行唔等於多人買

簡單黎講即係得幾個可能性
A.政府呃鳩你
B.公司停薪留職唔當失業
C.嚴重性未浮面

A.冇睇過份報告唔知佢點做統計
但水份應該唔高
B.有可能
C.最大可能

暫時死既都係得航空旅遊同運輸業
一般街邊鋪頭賣衫賣鞋果d觀感上多吉鋪係真但其實影響不大

大財團大把錢燒一年半載唔係問題唔會話執就執
中型既有保就業止一止血
超市日用品呢類零售鋪頭點都唔會死

其實香港以金融世界主導好難死曬
就算死都係會好慢咁死
始終有錢人太多

所以而家嘅所謂失業重災區
在於在支那人生意為主嘅行業
例如旅遊、酒店、遊客區店鋪同有關餐飲
對香港人本身都影響唔大，未必真係反映到香港本土個經濟水平
要真係睇有冇影響，睇個CPI就略知一二
有趣嘅係，A類，即係高消費人士跌得最甘
即意味住奢侈品跌到仆街
反而B同C兩類較低水平嘅相對硬淨
意味民生鋪同本地人區個消費冇咩受影響
當然經濟差嘅時候平價貨例如公仔面杯面需求會高好多
而支那就係用呢樣野睇國內個經濟情況

雖然樓價貴，但見d黃店生意仲咁好甚至排晒隊擴充
就知道對本地人購買力冇咩影響
所以個人當然支持個關繼續封，等個經濟完全轉型吐故納新
但係個聯繫匯率一日唔收皮，始終都係個死局

多言了

其實嗰啲從業者一早轉曬行啦 仲等疫情完咩
依家仲留戀舊經濟 舊模式就真係食屎嫁啦
不過社會上仲有你依種人 唔求變 只求救
2020年啦 肯學肯試嘅 打開部電腦大把野做啦 仲係度人肉番工咩

頭先睇完個CPI data
仆街最勁係A類即係貴野
反而B同C好硬淨
印證呢樣野

我個人認為，香港轉唔到型係因為支那呢個無形之手搞局
死撐樓同股兩樣野
仲有當然係聯繫匯率
而香港經濟學家雷、張、曾三位嘅廢up更加係出晒名
難怪人材凋零之下再加上連講經濟都要政治正確
個政策點會對症下藥？日日睇左報同電視廣告都係咩野維護金融中心地位又要融入咩野大灣區
真係做了婊子又要立貞節牌坊！

一日香港人d工時未減，生產力未上番(因為香港人工時太長，效率更差)
個失業率都應該半天吊
見d廢老腦細係咁要正苦課金
甚至債仔惡過債主要還息唔還本金
個個變晒殭屍企業拖垮香港經濟
真係同黃絲口水攬炒冇分別
呢班腦細係真手足

無錯
死既行業根本只係一直諗住做中國人生意既行業
本地消費根本無乜問題

靠人就死得啦 自己自強啦 窮則變 變則通
疫情改變咗個世界咁多 有行業收皮 亦都有行業不停突破緊 咁咪諗點入上升緊嘅行業囉

我見到公司附近間時代冰室逆市擴張
仲有Donki越開越多，TKO果間更加係人山人海
就知道，冇左支那人，香港經濟影響唔大
影響大嘅係d新移民呀、旅遊巴司機同埋d專昆人嘅金鋪同化妝店
呢d應該返大灣區搵佢地嘅兩萬蚊一個月

我想搵份工都搵唔到

12月先係重頭。樓主係唔係學生？

但都係果句，要香港經濟健康發展
行業要多元化
近年個個唔係金融地產就考公務員
就好似我上面所講，只要呢幾行仲係壟斷香港市場
其他行業都只會受壓
經濟一好，d地方一加租收入又少左
就會打回原型

係商場夜晚先多d人食飯，有d幾好食既街外舖一日先得個一百張單，扣埋租人工燈油火蠟真係有數得計

好簡單睇下執既鋪頭係啲咩就知
我自己就相信超級市場經濟學
無論係舊式傳說街市定中產定位既超市
整體物價係無跌䢬
日本蛋最近仲貴左添

少咗所謂遊客

我頭先個data就係一大證明
雖然香港係通縮期
不過對於民生野香港人仲係好大需求
情況同98仲有03沙士唔多似
始終，香港人係鍾意食野鍾意出去消遣嘅
睇個staycation同埋黃店需求勁就知
就算之前限堂食，黃店外賣生意都唔差

你讀咩架
有個frd OU bba 都有15k工

講經咩 香港人rigid唔係今日嘅事 同埋香港人嘅精英主義係入曬血 你有心搞其他行業啲人才都唔會想入 因為佢地只會想入傳統精英行業

12月先至見真章

再加上,國安法對香港加快極速的一國一制化
所以,香港係「內憂外患」

攬抄成功

其實少人都正常
啲鋪頭8點零9點就刪曬 可以去邊

有乜野問題
外國有學術自由
有idea有論證有論述你研究咩都得架啦

呢樣真，連科研都係要去外國先發展到
留唔住人才
所以English Choi有句野好應，年輕人冇希望，個地方都唔會有希望
因為d精英係一代傳一代鎖死晒
而讀大學或者外國讀書嘅只會巴結呢類精英嘅仔女R著數
返到嚟望有好路數，屌，呢樣好撚似支那搵工做野靠關係嘅feel

其實你講得啱嫁，睇下jobsdb幾多閪工就知市好定市差
不過好多人未燒到肉姐

點解donki 可以逆市係香插旗
如果香港人無咁既購買力佢仲有能力開到
其實香港現在失業率仲係好低
比起其他國家
香港一直以黎近乎「全民就業」
現在失業率我會講係正常

查下勞動人口參與率
20年前有約61%
最近個數係59.5
香港人口比20年前多，但勞動人口竟然下跌(應該因為人口老化）
現時失業率看似唔係好高，但實質影響唔可以忽視

香港傳統精英係有path 名校 入hku 入學會 考香港牌 不停一代代咁維持個小圈子 你根本插唔到手 而嗰班人就係最唔想社會變嗰型

其實咁先正常
生活先平衡

因為羊群 打卡

所以個失業率幾重水份下
但唔知有冇計d做團客生意d鋪，因為唔知有冇黑工
當然，香港人如果移左民
個失業率又會跌嘅, assume d公司仲喺度
代價係勞動人口跌
777又可以話係政績，然後搏連任
長遠個計時炸彈，又係俾左佢下一任，睇下幾時又爆過

仲有一大班後生同中產移民
呢幾年個data先係戲玉
要比較，就只有用80年代90年代初嘅時候睇

攬炒未

用自己fd黎反映個市好咩

因為佢啲同學都有姐
sor，講錯

係，所以曾幾何時英國讀書果陣
最忌就係同香港人圈子有來往
對我嚟講，香港留學生=你所講呢班精英
唔想變到好似佢地咁又俗又殘民自肥

你都識講BBA
堆銀行back office/teller都有

19grad 7月無做

俾人炒失業嗰陣你條傻閪咪又喺度怨，定係你仲係食屋企人住屋企人既所以覺得冇所謂

其實donki 賣日用品多人有幾奇失業啲人都要應付生活所需 仲要係賣日本野

呢d位出左名流失率勁
成日要請人，如果而家請少左
個經濟就真係唔掂啦

出得去讀都梅啦 我識嗰班 除非斷腳 若果唔係都唔會出去讀 一係就拒絕咗行傳統精英路線
佢地讀local u因為要入定會 識定人 通行又師兄姐
不過佢地真係好爽嘅 出身好 個人能力又高 又有小圈子護城河 咩都唔洗擔心 一帆風順

咁我都算係另類
搞到返嚟香港一事無成
等移民

其實好多肯出黎做野已經好好。

身邊同事都有幾個讀完degree繼續揾其他科讀，食飯個陣又聽過隔離個阿叔咁講，仲有個讀完大專on99再走去台灣讀，有唔少都寧願老豆老母揾錢自己讀書逗零用錢算，完全唔想出黎做野賺錢。

若果唔計呢堆為左逃避做野既讀書撚，失業率梗係低

修正：同事d仔女*

巴打一定未見過沙士

果時係通縮到1餐飯由20蚊跌到5-8蚊都有，果時咩生活野都唔買喇

你唔出街就咪扮有出啦

中學名校畢業 學業體育音樂都叻 DSE考幾粒星番嚟 入科神科 識下人 食下女 讀下書 大家都fg 但就搵多過我成倍 4，5萬一個月 過多一兩年直頭去咗另一個世界 依個就係我地佢地嘅印象

爆條撚咩 三萬蚊呎樓呀
自03年累積資本幾十年
果時打後十年都仲可以靠打工上車
然後就租比人搵奴隸

依家個個都手上幾百萬但把口就話窮
真係失業既，咪洗碗果個，餐廳侍應
樓價郁先講啦

我仆街d
以前英國寄宿同香港人玩唔埋就搬走左
自此斷晒，連social 都唔識
去大學仲搵間極北嘅，避香港同支那人圈子
最尾去南部讀Master，根本對呢d圈子免疫，唔駛埋都生活到
不過後遺症係喺香港長期搵唔到工，而家打份牛工
反而同期畢業班親戚個個都係人生贏家
做投行，做有錢人生意，結婚都係用蝗話
我自己結婚連酒都冇擺，因為唔鍾意呢種俗氣

所以而家個情況比沙士好得多
不過最仆街係金拱門仲逆市加價

但d人照去
佢緊係加

所以香港地真係太極端 貧富懸殊+跨代貧窮 無乜背景嘅後生就係無咩希望 而未來只會愈來愈慘

其實唔止佢咁仆街，早排出左經濟數據，其實今年仲係通漲緊，d 野係貴左架

仲有，大家亦俾多左錢買抗疫物資，呢d已經變左日常洗費

但另一方面，雖然好多人/行業係唔受影響，但同時其實有唔少行業係揾少左既，失業率未必高，但減左人工既都大有人在。

2003年個失業率 8.5 ，係歷史高位，勞動人口參與率61.5
而家失業率6.4 但勞動人口59.5
我估現時失業率真正影響不下當年

而且人口老化+出生率低
(google 下Hong Kong population chart )
35-55 歲大概 30.7 24歲以下大概21
相差約9% x 700萬年 = 63萬
20年後仲有幾多勞動人口？
除非，唔知邊個國家忽然發生內戰，香港收留難民，將佢地d後生仔接收，但講緊係63萬
未計移民潮，同埋中共想將香港降格
所以，唔使攬炒，香港都會順利成為退休城市

都算係自己揀，唔後悔就得

因為我打從懂事就唔鍾意巴結權貴同埋有錢人
就算有機會俾我，我都唔會去拎
因為我成日認定自己配唔起呢d人，因為係兩個世界，就算屋企家境唔錯較好
因為自己由細到大同學都係草根，去過佢地屋僅仲要住板間房
有人笑我點解唔去埋堆將來有人脈
係，我on9到有條女屋企背景支那做官都唔要
試過老豆因為講個親戚靠支那官發左達我同佢嘈到佢喺我面前喊
因為我串佢迫我喺人面上貼金
我當時思維好utopia
就係自得其樂，經常一條友窮遊英國各地
去體驗當地民風，同當地人吹水
先發覺香港人係好複雜，個思想因為環境搞到有d病態同埋極度物質化
我本身都埋唔到，亦無謂去令自己受苦，倒不如jump out of the box去做自己想做
就揀左攝影，仲有當然係學識關心香港政治同埋研究華人價值觀有咩問題
呢d香港留學生圈子唔會care，因為佢地本身唔受影響
只要拎到學位，拉完關係返到去就大功告成
曾幾何時想做攝影師或者旅行家，但香港呢種環境
加上我當年搬出boarding house個決定，就預左返唔到轉頭
但我冇後悔過，因為冇呢個決定，就冇今日明白事理同埋會思考嘅我

巴打好波
如果簡單D講
即係香港人一路收入係跑輸通漲
因為個匯率係跟死美國而自己調節唔到
只係商家同銀行金融業果D受惠同外國做生意, 收外資金黎炒
但其實一般人根本分唔到紅利?
應LERS又係港共開始
算係一直以來香港都係行 官商同謀(顧汝德)???

D人成日都話冇補就業食政府資助就見底
即係睇埋12月先? 到時公司會唔會大炒

要了解個background
呢個係當年香港過渡期產物
志在穩定物價、經濟同埋香港人嘅信心
但係個問題呢廿幾年都出晒嚟
加上香港個奇特經濟結構
同支那cointegrated但係個monetary policy跟美帝
往往都會適得其反，因為反映唔到香港經濟狀況
例如經濟過熱，理論上要加息，但結果冇咁做，會刺激需求，搞到通漲
相反，如果經濟要減息，但利率高，就造成d人冇需求
所以你睇點解美國QE香港d錢會湧入就知咩事

個個行業唔同，呢幾個月簽到幾多下年合同，喺一間公司做左幾年，點都心中有數啦

一環扣一環，我就唔多睇好

呢家有最低工資嗎，我都仲懷念緊$10 魚蛋粉既日子

其實就業不足率，無薪假同埋失業率準確度問題都未反映到

有感觸
我經歷都有少少似，以前花咗唔少時間金錢學d唔多實用嘅野，又好抗拒個d求學純粹求學位嘅同學，都幾理想主義
不過無你咁灑脫，有時都會諗，如果重新再揀一次，可能會專心搵錢

我呢度有兩個疑問，呢d rate要睇深入d
首先個基數細左但個rate理論上應該仲高...?定還是人口增長抵銷左?
第二，近年多左咁多普通話人嚟爭飯碗
個勞動人口仲係跌...?真係鬼鬼地

有少少confusing
定係香港data學晒支那咁玩水?

明明係香港人極度物質主義，覺得一定要消費先會開心。呢種諗法都幾奇怪

唔止咁少野既，甚至我覺得呢個因素唔係主要添

08年開始無限QE+聯繫滙率，香港地少，政府政策，呢d先係大佬

不過個句
而家所謂熱錢入香港既講法已經無左
尤其呢一兩年美國開始打中國同香港經濟

聯繫匯率最大問題就係香港經濟跟支那，但經濟政策跟美國，如果今日香港係美國一個洲或者好似台灣南韓咁同跟美國搵食，其實聯匯係好，但依家啱啱相反

我而家三張野諗返
真係年少輕狂，但冇呢種經歷
可能大學都讀唔到同埋變成廢人中嘅廢人
應該識唔到而家條女同埋屋企幾件豆釘
可能我係典型INFJ，俾人覺得我脾氣怪到家
除左少數熟我嘅frd，正常香港人應該都當我傻嘅
唔緊要，我有相機鏡頭，同埋對經濟學皮毛知識，得閒影下相、思考下都幾好玩

不過冇左monetary policy 自主能力
係差d, 無睇下monkepore都係自由浮動
點解又唔見有咩問題

而家左報成日話近排外資d錢流入香港
嚟買支那股同入支那投資，得啖笑
明明係美國支那股d錢要撤走返支那咋

樓主真係弱智
唔識經濟
用超市指數多唔多人食食飯判斷一個城市經濟好冇

住灣仔
以前老銅嗰邊旺場到爆
而家夜晚都好易搵位

係，LERS+地少人多係先天搞到香港而家經濟困境

1.港共唔可信
2.唔靠支那完全無問題

香港人要自己眼見先信
聽人講都唔會信

其實有個理論係當經濟差
一d比較低消費既娛樂事業會比較受惠
因為人總唔能夠慳到一蚊都唔用
而家連4日3夜去台灣日本都無得去既時候
行幾次donki既人流算得係d咩

同意，不過我會簡單d 形容香港既情況：過度開發。人類歷史上唔少文明/城市都係因為過度開發而衰落。

btw. 數漏左，仲有03年後既中國掘起+北水南下。係咁多原因一齊夾死香港，過去20年班官只係無諗過去扭轉呢件事(作為既得利益者，佢地其實係有意識咁去加速緊呢件事)

所以如果香港唔動大手術既話，衰落係注定既，依家只係百年基業個底子好L厚，搞極搞唔死

中意思考/藝術嘅人無咁在意物質
我肯定比你老得多，不過擁有嘅野好可能少過你，只能算係生活溫飽，有簡單娛樂咁
不過我最享受嘅野，的確又唔使點用錢都得到

你睇睇支那
有間台資野統一專賣即食面
近年經濟差，呢間野反而逆境搵大錢
所以好多時，股市同市場多元d嘅話
可以中和返呢種大衰退嘅環境

因為美國係佢大佬嘛我碩士論文就係寫香港同monkepore經濟與政治對比，其實經濟最後都係睇政治，新加坡第一佢係國家，有自主權，可以揀邊個做大佬，香港就係妓女，嫖客可以日日不同（唔同國家），雞頭得支那一個，妓女又叫聽雞頭話，又想自己接客基本上冇可能，香港其實97已經定左佢命運，由聯繫匯率定落嗰下就知終有終結一日

我似乎睇到深圳嘅命運係點
佢個開發程度，我指基建同經濟係比香港誇張得多
而家d人只會靠拆遷發大財，完全不務正業
D科企又容納到幾多後生？而家仲撞正貿易戰揸頸就命
又唔俾民生行業，好似小販生存，呢樣廣州佛山舊區都仲好多，所以深圳俾人話係文化沙漠
香港d小店冇左好多，其實都步緊呢個後塵
佢地食老本以為舉國體制會掂晶片國產化，點知變成地產泡沫同債務，笑L死

咁我娛樂都簡單，最鍾意行下山影下相同睇書

香港人口同埋勞動人口都比03年多，但整體勞動人口比例少咗，即係實際上無野做嘅人一直增加。所以，而家雖然失業率少過當年，但加埋本身個班無野做嘅人，實際影嚮已經夠大喇

上面落黎個d應該都有唔少係壯年中年，而且佢地又未必咁有搵食能力，如果唔係你都唔會成日去食飯飲茶，聽到d廣東話唔純正嘅口音，不過話時話，因為後生仔少，呢班中年人都算填補咗市場需要。

人口老化所以少咗人做野，又少咗人消費，唔難解釋。有d人可能FF，中年同老年人通常有多d錢，所以消費力高，d人有生意做，物價會保持，不過呢d野係依賴經濟活動，人老咗仲會唔會咁有能力搵錢同中意洗錢，我都希望自己會。

其實最慘係基層
仲有唔少餐廳 店舖做唔住

關鍵是未來14日

呢樣真，就算hkd係自由浮動
支那都會出盡力去操控
香港都唔會有自主權
我相個而家lers存在係支共默許嘅
更加會出力支持，因為要保護各個既得利益

just some flu

其實望到而家樓同股都知無左呢個歌仔唱

香港人真係好堅
大部分都有勁多積蓄

主要都係吸引外資投行玩香港股市cap水
支那換錢個rate又可以穩定

啫係冇左聯繫滙率我地會易d買樓？

未必，但最少人工會擇洗d
同埋行業都會多元化d

當然啦
根本如果冇聯匯
港紙喺美國QE後一定會升值
升到值就唔使反映喺物價上

原來係件咁邪惡嘅事難怪班官咁勁取消

你喺邊度食

可摸耳講多少少 滙率可以點樣穩定物價？ 點解唔可以好似日本咁用息口去救市

我唔熟深圳所以無法評論，但佢既生存又好睇香港同其他中國城市既開放程度。

我意思係如果大6其他海港城市是但一個搞得掂貪污同關稅呢2樣野，香港可以即時收皮，咁d貨已經唔洗經深圳入，深圳又會收多幾成皮

香港要低息救咩市？

所以香港就係一個妓女，妓女想轉行？雞頭都唔放過你啦，不過我篇野十年前寫，依兩三年仲有人引用香港想轉型就冇可能架啦，妓女只係做到開唔到工嗰日，先可以收工，一個妓女會老（成本上漲，物價，人工，土地）想留住客只有更多犧牲，到你一日殘花敗柳，唔值錢，先有機會重生

多口一問，你而家係香港 / 英國?

咁都有富二求變，不過一係香港人笑佢柒，一係就佢真係做得柒，而且市場細，唔似支那市場夠大可以谷大間公司

你要了解下咩叫聯繫匯率
要掛勾，個息口要跟住對家行

香港

Sad but true
香港已經唔係一個成日俾人強姦嘅女仔
而係雞

如果冇關稅
堆國企應該死左唔少
都冇競爭力
況且國企係唔同派系同地方利益嚟

咁你遲D 會帶埋細路過去?

正解，所以先搞到地產同金融兩個行業獨大

會，唔走唔得

你唔知如果係d 二線城市生活，一個人大概需要幾多錢一年

你睇下本地既大公司都開始萎縮就知道唔係好事。
呢家除左飲食企得住，行行都唔多掂。
比起早兩年weekend 係街度根本好難截的士，
宜家係街截的士非常容易

失業率其實點計

當然有人會買靚生果、靚牛
但其他野只係十元八塊零食、杯麵
人地失緊業，差落卡數你都唔知啦

失左業就黎一年
食緊樹皮 仲未攞到mpf啲錢

大把人卡數cum過cum，呢句真
仲有d財仔廣告講到好似借錢唔洗還咁，當一個人冇錢既時候真係會信架

我覺得呢樣唔可以賴曬落LERS度，發展唔到高端製造業有關，而呢樣發展係真係需要政府政策支持/本身有相關背景嘅企業先發展到

韓國有三星/LG
台灣人地孫運璿80年代就話要向半導體發展
新加坡大大個淡馬錫玩化工/生物制藥
而呢啲都講緊人哋30-40年前已經部署好要咁行

香港70-90年代本身就無呢方面嘅政策發展，好似老矇董咁起咗個數碼港、科學園就當自己做咗嘢咩

二來啲主要財團都唔係相關背景出身，點發展，置地、怡和全部百幾年都係做地產貿易；香港四大郭得勝四叔本身已經係做貿易房地產起家；誠哥/鄭裕彤一個賣金、一個做膠花又跟住走走下去搞房地產。有資金搞高科技制造好似誠哥咁都將啲錢射曬出去搞，咪本地搞唔起囉。

同埋將香港同新加坡比，新加坡最大分別係多咗樣高端製造業遮，如果香港搞到呢樣嘅話其實都唔可以話金融地產獨大
其實呢兩樣都係佔GDP 30%、就業人口 20%，反而貿易及物流衰極都仲佔20%GDP同就業人口呢個我先認為係未來香港最大爆煲嘅原因呀

況且就算無LERS，亞洲幾個富有啲嘅國家咪一樣有各自嘅經濟問題
都係你睇我好我睇你好嘅遮

慢慢

事實放在眼前

你仲信呢個極權公佈既野就知你本身都係冇得救，認命啦樓主

安心出行可以解決埋飲食業

跟本睇今年份施政報告就知無得救
成班政府膠官都垃撚圾

連登仔好多攞綜援
唔怕失業

經濟衰退以年嚟計，而家先衰5季，
拎沙士計邊有得玩，00年嗰陣個市同03年都有段距離啦
而且加埋份大灣區施政報告，全世界連中共都放棄香港，重邊有運行

大家支持攬炒？

會唔會失業只係嗰班傻閪窮撚？
低下工種果班

失業率高唔會即時死人
係又失業又負債先死人
好似當年97咁
個個都用第一幢供緊嘅樓按咗佢買第2幢，然後再用第一幢嘅租去供第二幢

窮撚先至唔驚，又唔係未窮過，你幾時聽過香港有試過窮到冇飯開死人

樓主咁想攬炒
因住媽咪失業扣你零用呀🙈🙈🙈

巴打 你英文好之餘 中文表達都好好喎

咁喺理論層面上 香港經濟要點樣轉型先會對香港市民有利?

donki重係間間爆

用曬本身去旅行既錢留係香港用
大把人比你想像中有錢
不過做event 旅遊巴司機 導遊 餐廳酒樓 酒店 表演行業 婚禮樂手同司儀呢d一定半收/收曬皮

我有話有問題咩？
只係好奇姐

連電信商都準備緊cut 人。醒下啦。

同埋呢年炒股都好多人身家一兩倍咁上
失業都未驚過

起碼要金融同地產霸權唔存在先
港共口口聲聲話香港係自由市場
實質係相反

根本失業果 o 的就本身無錢買樓，全部靠旅遊果 o 的打工仔失業，其他無事

連登真係咩人都有

咁如果假設，下年脫勾冇咗聯繫匯率，hkd 會變成點

利申文科仔唔識

要視乎當時支那同港股吸引力
如果以而家，港幣一定升到仆街同埋會加息

啲行業要用愛發電嘅政府都冇諗過變，成個香港食左廿幾年老本你睇港共寧願比大份錢資助支那請人都唔比錢搞好香港就知啦

omg,唔係反而會跌咩？
港元脫咗勾，加咁ge時勢仲有咩咁大吸引力

黃金，仲有bitcoin囉
不過後者前幾日由高位跌到仆街

而家買新樓預左輸一世

個個都有錢買ps5 仲話經濟差

Lm

放心喔，航空業之後就係旅遊業
旅遊業之後就係零售業

我都咁覺得
經濟周週期跟中國 匯率同利息週期跟美國好on9
結果美國QE啲錢我地無得分 但又要幫手硬食晒美金嘅通帳
另一邊中國多熱錢個陣 如果同期美金弱我地又要跟住跌
其實係要係食兩棍

其實金融貿易都係一個能力黎，如果賣古董/潮物果啲專家，講比人睇件貨的歷史同價值，呢啲都係文創產業

賣保險搞到個PLAN 又平又包好多野都係，同食店組織唔同食材煮埋一碟好食一樣

但香港多數係炒炒炒

個底好厚

買樓已經係

幾個fd（有家有室）失業都仲未搵倒工，不過見佢哋依然好hea未驚過咁。

我唔知樓上d人仲係讀緊書定點。我想講市況真係差左好多 我做緊個無咁關事嘅行業(非旅遊航空業)都差d要放no pay 工又轉唔到

仲有就業率不足都冇計

例如疫情前返5-6日嘅工

而家可能返得2-3日

咁正常有積蓄嘅

所以上面咪有巴打講奢侈品少咗人買

但失業都要食飯

超級市場 街市咪仲係咁多人囉

donki d 野唔平喎
應該攞佳寶同街市黎比

佢地會提donki
但非donki 行轉商場都見到好多仆緊街
同埋好多人根本係月光族 佢唔會唔使錢

係搵相關性定探討滯後原因？

Donki睇你買咩

凍肉都還好嘅

唔係喎
黎明行動好多手停口停撚㗎喎

咁有咩方法解決
而家香港經濟好受支那/東南亞影響，照咁講法係咪應該掛鉤佢地（但obviously無人想掛鉤支那幣）

定由得佢free rate

港共而家仲要不斷迫害後生
五眼又開大門迎接佢地
只會令有高生產力既後生同中年人再走多d

好多連登仔痴老豆老母住 根本冇收入都唔覺一回事

幾生動

想睇吓份paper

好大鑊呀

呢兩個地方間donki俾錢條龍排好耐隊，已經咁多counter

個個入donki一籃籃咁買，仲以為免費拎咁

以新加坡經驗，free float唔成問題
但係你估支那唔會插手操控？

係 勁撚多人

本身香港玩高地價政策
就預左有地產商呢個利益集團
Lers 係佢入面一個產物
再加上金融行業推波助瀾
香港人真係冇咩肉食嘅
想要lers收皮，就要地產金融收皮
點知支那學人做加速師
雖然而家表面上好景，但過幾年移民潮就有好戲

相關性較多
當年篇野睇埋美國同支那data

正確
因為LERS會輸入通漲
你睇98年金融風暴
香港係全亞太恢復得最慢
連最慘嘅泰國都比佢恢復得快
就係因失左個調節能力
你當呢個policy同香港d官咁睇就明

其實呢
利益集團就邊度都有嘅
韓國三巨頭三星、LG、現代
日本三陵、三井、住友
新加坡直頭大撚大個淡馬錫
台灣明面上好似無咩真係大嘅財團但一樣有24k問題

香港人有無肉食好見人見智，事實上大把人唔走嘅原因係因為太多金融地產以外嘅工overpaid咗，even係對比歐美國家都係，咁叫唔叫無肉食呢

移民潮唔使擔心，無論有無移民潮香港都注定兩極化咗，有堆人儲落嘅底子厚呢十年識搭到金融地產爆發呢班車咪好似環境差都唔關佢事繼續吃喝玩樂，但緊有堆餐搵餐清嘅嚟緊就肯定閪多過威

巴打係咪寫過blog 叫大懦夫日記
講啲野好似

響自己屋企望出街就覺得無事，樓豬應該覺得香港仍然充滿希望

Donki 眼見好多都係20歲樓下

好撚多恐懼撚

尋日行過旺角先達，附近好多吉舖

巿民有抗疫疲勞又係真嘅

23萬人，但仲有班現金散工，失業率實質得4%左右

但你留意番街上面啲零售係好慘淡

「年尾先嚟料」「過埋年就幾百萬人失業」

佢哋係入咩會？

同班 但冇記錯上到13.幾既就勁危險

Ching分享多d

外國堆HK society點都有佢地

樓上講過，爬下文

死，自爆

香港地神科背後好多學會 你背景ok入到去就會有小圈子

咪就係講街上面果啲零售根本唔係target香港人囉，執晒關我咩事

執咗開返民生店，啲店員一樣有返野做，係啲大財團同業主蝕到入肉啫，一樣唔關香港人事

03 唔知你出咗世未
03果陣係連民生鋪都無人，果時就真係好大鑊啦
而家 donki，超市，aeon，誠品全部多人都爆晒，完全唔覺經濟差。

一日樓市股市未爆, 失業率都只會係WFC

03,04食物，用品有跌價，而家食物，用品冇跌反而升，唔係代表好事，遲下你會知道

你柒少陣 同你個名一撚樣

如果七就唔會高失業率，七頭

多人旺鋪就唔會減租

旅遊業 本身就對香港收入 好少
但就用左好多人
一唔掂 咪多人失業 但對整個社會經濟 無乜影響
因為香港經濟係靠物流同金融

英國嘅Hkpass Hksoc都應該係

成日講03年，03年前因係97金融風暴加00科網股

咪升左囉 你盲? 你上年估唔估到6.4%?

貧者愈貧，富者愈富咪啱囉

所以今天咪唔正常

HKPass多數係一班關心香港嘅人
HK soc係一班二世祖黃賭毒天堂
唔好拎嚟比

香港嘅Gini Coefficient 係世界其中一個最高嘅

啱！！

睇黎你條毒撚都係唔出街個d

啲人交唔到租，都係出哂街

因為股票升返咁多
2003年係得香港爆 所以無得印錢
2020年全世界大爆發 無限QE

你有層樓 加按 套返1-2 球出黎 慢慢還 已經好好洗

傻

少左好多人係因為無支那人咋

堅 依家又有供樓還息不本
好似我咁 供樓11k (9.5k本 +1.5k息)
我都可以選擇還1年利息1.5k1個月仲平過住公屋

請問有咩壓力？

你份工保一世？

起碼頂1年先 如果我失業的話

唔好意思，我好似講錯嘢。
不過HK soc啲人真係陣係識吃喝玩樂

所以一直勸去英國嘅朋友唔好入
除非係港豬

入HK soc陣係浪費時間同金錢

你見入飛買樓幾百萬首期唔少人都拎到出黎
就知真係有老本食緊

咁你點睇美國今次QE對香港影響？

有熱錢流入，但同時失業率上升人工又要減

樓市方面
啲人又開始賣樓移民
啲人失業減人工加上有辣招樓價再升個demand都追唔上，因為啲人afford唔到
咁樓價會唔會停滯甚至跌？

你有無供埋保險
意外 危疾 醫療 呢d

你信共產黨公佈既數字？

香港人大把錢 唔駛返工

無

上面仲有人話夜晚好多人 叫人出去睇

中環一渣旗艦大鋪唔續租 要大減六七成租比譚仔 迪卡儂 甚至做散貨場 威靈頓街一大排吉鋪 海港城八點鐘d鋪開始警閘

真心癲

呢樣可以用一個理論解釋，叫Phillip's curve
就係講失業率同通漲關係
兩者係反向嘅，失業率高通漲會低
香港經濟理論上而家仲算係match
因為真係通縮同埋失業率有升到
不過環境而家唔同，佢係用左19世紀到20世紀中data去講，又解釋唔到點解data上高個b同c類cpi咁硬淨
加上又有聯繫匯率仲有支那嘅干預
條curve個形態都好難作準
因為香港人工好sticky咁多年都冇咩變動
但個通漲同埋失業率就係咁郁（如果以廿幾年數據）

樓豬係咪真係以為失業率雙位數先叫嚴重？

讀過書未？

真
日日黨鐵仲咁撚多人就知有排玩
我中撚左一定狂噴
染一卡都有排玩

巴打起中國？